ผีแดงแรงฤทธิ์ยำขุนค้อน7-1นำห่าง10แต้ม

วันอาทิตย์ที่ 2เมษายน พ.ศ.2543
ผีแดงแรงฤทธิ์ยำขุนค้อน7-1นำห่าง10แต้ม

-ลีดส์พ่ายเชลซ-หงส์3-0ลุ้นที่2

"ผีแดง" แมนฯยูไนเต็ด เครื่องร้อนสุดขีด เปิดรังถล่ม "ขุนค้อน" เวสต์แฮม เละเทะ 
7-1 พอล สโคลส์ กระหน่ำแฮตทริค ทำแต้มทิ้งห่าง "ยูงทอง" ลีดส์ ที่เล่นในบ้านพ่าย 
"สิงโตน้ำเงินคราม" เชลซี 0-1 ด้าน "หงส์แดง" ลิเวอร์พูล มีลุ้นถึงรองแชมป์ หลังบุกยำ 
"สกายบลูส์" โคเวนตรี 3-0 ทำคะแนนตามลีดส์เพียงแต้มเดียว

ศึกลูกหนังพรีเมียร์ลีก อังกฤษ เมื่อวันที่ 1 เม.ย.ที่ผ่านมา มีเตะกันทั้งสิ้น 
7 คู่ ที่สนามโอลด์ แทรฟฟอร์ด "ปีศาจแดง" แมนฯยูไนเต็ด ทีมจ่าฝูงเปิดบ้านพบกับ 
"ขุนค้อน" เวสต์แฮม เปิดฉากได้แค่ 11 นาที ทีมเยือนพลิกยิงนำไปก่อน จาก เปาโล 
วานโชเป้ ลากเบียดไปกับ มิคาแอล ซิลแวสต์ส ตวัดยิงมุมแคบ มาร์ค บอสนิช ล้มตัวปัดได้แต่บอลกลิ้งเข้าประตูไป

 หลังเสียประตู แมนฯยูไนเต็ดโหมรุกหนัก และตีเสมอได้นาที 24 จาก พอล สโคลส์ เก็บบอลชุลมุนนอกเขตโทษแล้วซัดเข้าไป 
หลังจากนั้นอีกเพียง 3 นาที ปีศาจแดงก็ขึ้นนำบ้าง เมื่อ รอย คีน ถูก สตีฟ พอตต์ 
เตะล้มในเขตโทษ เดนิส เออร์วิน รับหน้าที่สังหาร เครก ฟอเรสต์ นายทวารของทีมขุนค้อนล้มตัวปัดได้แต่บอลเด้งเข้าทางเออร์วินซ้ำเข้าไปอย่างใจเย็น 
ก่อนมาได้ประตูนำห่างในนาที 45 เมื่อ เดวิด เบ็คแฮม พาบอลหลุดไปถึงเส้นหลังก่อนโยนให้ 
แอนดี โคล ลอยตัวขวิดตุงตาข่ายเป็นฝ่ายนำในครึ่งแรก 3-1

นาที 51 ปีศาจแดงนำเพิ่มเป็น 4-1 เบ็คแฮมตัดบอลจากกองหลังเวสต์แฮมได้ จ่ายเรียดมาหน้าประตูให้สโคลส์หมุนตัวดีดลูกส้นเข้าไป 
หลังจากนั้นเจ้าถิ่นก็เริ่มผ่อนเกม แต่ก็มาได้ประตูที่ 5 เพิ่มในนาที 63 จากจังหวะที่ 
นิคกี บัตต์ ตัวสำรองซึ่งลงมาแทน รอย คีน ถูกเกี่ยวล้มในเขตโทษ และ พอล สโคลส์ 
ซัดไม่เหลือทำแฮตทริคได้สำเร็จ ก่อนสังหารลูกที่ 6 อีกจากฟรีคิกระยะ 25 หลา เดวิด 
เบ็คแฮม ปั่นโค้งเข้าไป จากนั้นนาที 73 ผีแดงก็ได้ลูกที่ 7 อีกจาก โอเล่ กุนนาร์ 
โซลชา ที่ลงมาแทนสโคลส์ เป็นฝ่ายชนะไปท่วมท้น 7-1

ส่วนที่สนามเอลแลน โร้ด "ยูงทอง" ลีดส์ ทีมรองจ่าฝูง ดวงแตกพ่ายเป็นนัดที่สองติดต่อกัน 
ถูก "สิงโตน้ำเงินคราม" ลีดส์ บุกมาเฉือน 0-1 จากประตูโทนของ จอห์น ฮาร์ลีย์ นาที 
62 ทำให้มีคะแนนตามหลังแมนฯยูไนเต็ดถึง 10 แต้มเข้าไปแล้ว

ขณะที่ "หงส์แดง" ลิเวอร์พูล มีลุ้นในการชิงอันดับที่ 2 เมื่อบุกไปถล่ม "สกายบลูส์" 
โคเวนตรี 3-0 จาก ไมเคิล โอเว่น นาที 23, 38 และ เอมิล เฮสกีย์ นาที 78 มี 59 
แต้ม ไล่บี้ลีดส์เพียงแต้มเดียวเท่านั้น

ส่วนผลคู่อื่น "ท็อฟฟีสีน้ำเงิน" อีเวอร์ตัน เปิดบ้านสอนเชิง "แตนอาละวาด" ทีมบ๊วยของตาราง 
4-2 โดยเจ้าถิ่นได้จาก มาร์ค ฮิวจ์ส นาที 18, โจ แมกซ์ มัวร์ นาที 30, 36 และ 
สตีเฟน ฮิวจ์ส นาที 86 ส่วนทีมเยือนได้จาก อัลลัน สมาร์ท และ มิคา ไฮเด นาที 35,80, 
"สาลิกาดง" นิวคาสเซิล ชนะ "เดอะแบนตัม" แบร๊ดฟอร์ด 2-0 จาก แกรี สปีด นาที 6 
และ อลัน เชียเรอร์ นาที 89

"แมวดำ" ซันเดอร์แลนด์ บุกชนะ "นักบุญ" เซาแธมป์ตัน คาถิ่นเดอะเดล 2-1 จากไนออล 
ควินน์ นาที 14 และลูกจุดโทษของ เควิน ฟิลลิปส์ นาที 80 ส่วนทีมนักบุญได้จากการยิงจุดโทษของ 
แมทธิว เลอ ทิสซิเอร์ นาที 89 และ "จอมโหด" วิมเบิลดัน พ่าย "ปืนใหญ่" อาร์เซนอล 
1-3 อันเดรียส ลุนด์ ยิงให้เจ้าถิ่นนำก่อนนาที 12 แต่ทีมปืนใหญ่มาทวงคืน 3 ลูกรวดจาก 
เอนวานโก คานู นาที 33, 41 และ เธียร์รี อองรี ซัดจุดโทษนาที 89 เกมนี้ โอเลค 
ลุชนีย์ ของอาร์เซนอลถูกไล่ออกจากสนามนาที 44

Krungthep Turakij Newspaper
